家燕姐勸睇《弟子規》學誠信

(星島日報報道)9歲「小巨肺」譚芷昀（Celine）在最新一集美國真人騷《全美一叮》成功晉級，網民卻擔心Celine被爸爸譚順生當搖錢樹，譚爸爸日前被爆在「家燕媽媽藝術中心」任教時私下拉走家燕姐的學生，被家燕姐斥責道義有問題，他事後發聲明致歉並承諾以家燕姐名義全數捐出學費，不過負評仍停不了，有網民更踢爆譚爸爸作大演藝獎項數目。家燕姐昨日返電視城錄影時不欲再提此人，但奉勸他多看《弟子規》，提醒他做人要有誠信！

年僅9歲的Celine以巨星Celine Dion名曲《My Heart Will Go On》出戰《全美一叮》一夜揚名國際，她在最新一集的表現獲四位評判一致say yes，成功晉級。Celine成為史上首位港人晉級賽事，其社交網留言宣布：「I'm through to the next round, thank you all for the support!!我成功晉級啦，多謝大家支持！」

Celine在節目中被主持Simon Cowell笑問是否有幕後代唱？她滿口流利英語淡定否認。大會宣布她入圍後，在後台為她打氣的父母和妹妹興奮得跑到台前擁抱她，譚媽媽更激動得熱淚盈眶。

晉級後的Celine高興地表示：「我o依家好開心，四個judge（評判）畀我四個yes，我會繼續努力嘅！」譚爸爸則表示：「今日喺電視睇完成個表演，同上次喺後台睇嘅感覺好唔同，上次心情好緊張，今日會睇到Celine進步咗長大咗，自己識對答，好似Simon話後面有個backup voice，Celine仲好搞笑話無呀！後面都無人！呢次喺過程中，都遇到好多勁人，佢哋亦付出好多，要喺佢哋身上學習，所以Celine下一Round要做好準備，集中精神做好自己，希望為香港爭光。」

薛家燕昨晚現身錄影無線節目《流行經典50年》，對於譚順生發聲明否認在「家燕媽媽藝術中心」任職歌唱導師時私下拉客，但將8萬元學費以家燕姐名義捐給慈善機構，她表示：「算了！不想再講，我當初原意是出於愛錫他的女兒，才提一提他做人的宗旨，這一行最重要是誠信！」家燕姐語帶雙關地提議譚爸爸多看《弟子規》，學習做人道理：「為人父母要做好榜樣，想下一代好便要以身作則。」

不過，家燕姐也直認譚順生從未親自致電解釋：「不要緊啦！公道自在人心，大家知道便可。」網民斥譚爸爸當女兒是搖錢樹，家燕姐謂：「我不清楚，總之奉勸他多看《弟子規》，有360句，句句也合用，我只想他好，才提醒他做人處事要有誠信。」

問到會否擔心譚爸爸品行影響Celine成長，家燕姐覺得他已有覺悟，所以才叫他看《弟子規》，她不清楚他被網民負評，但很多學生向她反映Celine爸爸私下收生一事，更稱可出來做證 ，惟她不想搞大，既已發聲明就得饒人處且饒人。她恭喜Celine晉級，大讚精靈可愛有天份是其中一個欣賞的學生，叫大家多多支持。

此外，網民又質疑譚爸爸在經理人公司網頁公開的演藝履歷中包括18個獎項有作大之嫌，事緣當中7個年份錯誤，有些歌未推出竟然獲獎，網民不禁炮轟造假。

對於連日來種種負面新聞，譚爸爸未理會，惟望Celine為《全美一叮》晉級做好準備。不過Celine今次晉級遇上勁敵，來自阿特蘭大同樣9歲的小妹妹Angelica Hale亦成功晉級，Hale的「爆肺式」唱功與Celine不遑多讓，二人又同年紀，隨時成為宿敵。

來源：